[
  {
    "module": "physiologie",
    "course": [
      {
        "cours": "physiologie du systeme nerveux",
        "type": {
          "qcm": [
            {
              "question": "Le potentiel d'action est initié par :",
              "choices": [
                {
                  "text": "L'ouverture des canaux sodique",
                  "value": 1
                },
                {
                  "text": "La fermeture des canaux sodique",
                  "value": 2
                },
                {
                  "text": "L'ouverture des canaux potassique",
                  "value": 3
                },
                {
                  "text": "La fermeture des canaux potassique",
                  "value": 4
                },
                {
                  "text": "L'activation de la pompe NA+/K+",
                  "value": 5
                }
              ],
              "answers": [4]
            },
            {
              "question": "Le système nerveux végétatif :",
              "choices": [
                {
                  "text": "A pour seul neurotransmetteur l'adrénaline",
                  "value": 1
                },
                {
                  "text": "A pour seul neurotransmetteur l'acétylecholine",
                  "value": 2
                },
                {
                  "text": "Innerve le muscle squelettique",
                  "value": 3
                },
                {
                  "text": "Innerve le myocarde",
                  "value": 4
                },
                {
                  "text": "Est soumis à un contrôle volontaire",
                  "value": 5
                }
              ],
              "answers": [4]
            },
            {
              "question": "L'un des cellules suivantes n'est pas retrouvée au niveau du système nerveux central :",
              "choices": [
                {
                  "text": "Astrocyte",
                  "value": 1
                },
                {
                  "text": "Cellule microgliale",
                  "value": 2
                },
                {
                  "text": "Cellule de Schwann",
                  "value": 3
                },
                {
                  "text": "Oligodendrocyte",
                  "value": 4
                },
                {
                  "text": "Neurone",
                  "value": 5
                }
              ],
              "answers": [3]
            },
            {
              "question": "L'un des composants suivants n'appartient pas au système nerveux central :",
              "choices": [
                {
                  "text": "Le cerveau",
                  "value": 1
                },
                {
                  "text": "Le tronc cérébral",
                  "value": 2
                },
                {
                  "text": "Le cervelet",
                  "value": 3
                },
                {
                  "text": "Les nerfs crâniens",
                  "value": 4
                },
                {
                  "text": "La moelle épinière",
                  "value": 5
                }
              ],
              "answers": [3]
            },
            {
              "question": "La structure nerveuse qui intègre le mouvement réflexe est :",
              "choices": [
                {
                  "text": "Structure sous-corticale",
                  "value": 1
                },
                {
                  "text": "Structure corticale",
                  "value": 2
                },
                {
                  "text": "Tronc cérébral",
                  "value": 3
                },
                {
                  "text": "Cervelet",
                  "value": 4
                },
                {
                  "text": "Moelle épinières",
                  "value": 5
                }
              ],
              "answers": [5]
            },
            {
              "question": "Les voies motrices du SN somatique sont des voies :",
              "choices": [
                {
                  "text": "Afférentes volontaire",
                  "value": 1
                },
                {
                  "text": "Afférentes involontaire",
                  "value": 2
                },
                {
                  "text": "Effarantes volontaire",
                  "value": 3
                },
                {
                  "text": "Efférentes involontaires",
                  "value": 4
                },
                {
                  "text": "Mixtes",
                  "value": 5
                }
              ],
              "answers": [3]
            },
            {
              "question": "Tous les neurotransmetteurs ci-après sont excitateurs sauf un, le quel :",
              "choices": [
                {
                  "text": "L'acétylcholine",
                  "value": 1
                },
                {
                  "text": "Aspartate",
                  "value": 2
                },
                {
                  "text": "Glutamine",
                  "value": 3
                },
                {
                  "text": "GABA ( acide y amino-butarique)",
                  "value": 4
                },
                {
                  "text": "La substance P",
                  "value": 5
                }
              ],
              "answers": [1]
            },
            {
              "question": "L'adrénaline a les mêmes récepteurs que :",
              "choices": [
                {
                  "text": "La noradrénaline",
                  "value": 1
                },
                {
                  "text": "L'acétylcholine",
                  "value": 2
                },
                {
                  "text": "L'éphédrine",
                  "value": 3
                },
                {
                  "text": "L'atropine",
                  "value": 4
                },
                {
                  "text": "La dopa",
                  "value": 5
                }
              ],
              "answers": [4]
            },
            {
              "question": "La noradrénaline et acétylcholine :",
              "choices": [
                {
                  "text": "N'ont pas les mêmes récepteurs",
                  "value": 1
                },
                {
                  "text": "Sont le médiateur du système nerveux autonome",
                  "value": 2
                },
                {
                  "text": "Sont élaborés par 02 systèmes opposés",
                  "value": 3
                },
                {
                  "text": "Sont élaborés par 02 systèmes différant",
                  "value": 4
                },
                {
                  "text": "Génèrent les mêmes effets physiologiques",
                  "value": 5
                }
              ],
              "answers": [1]
            },
            {
              "question": "La noradrénaline est :",
              "choices": [
                {
                  "text": "Synthétise par la médullosurrénale et les fibres post ganglionnaires du système sympathique",
                  "value": 1
                },
                {
                  "text": "Catabolisée par l'ésérine",
                  "value": 2
                },
                {
                  "text": "Synthétisée à partir de la tyrosine",
                  "value": 3
                },
                {
                  "text": "Un neuromédiateur spécifique des récepteurs adrénergiques",
                  "value": 4
                },
                {
                  "text": "Spécifique du système parasympathique",
                  "value": 5
                }
              ],
              "answers": [3]
            },
            {
              "question": "Les structures nerveuses qu intègrent les programmes moteurs primaires sont :",
              "choices": [
                {
                  "text": "Structure sous corticales",
                  "value": 1
                },
                {
                  "text": "Structures cortical",
                  "value": 2
                },
                {
                  "text": "Tronc cérébral",
                  "value": 3
                },
                {
                  "text": "Cervelet",
                  "value": 4
                },
                {
                  "text": "Moelle épinière",
                  "value": 5
                }
              ],
              "answers": [1]
            },
            {
              "question": "concernant les neurones viscéraux moteurs (autonomes moteur ) :",
              "choices": [
                {
                  "text": "Ils innervent le muscle cardiaque, les muscles lisses et les glandes",
                  "value": 1
                },
                {
                  "text": "Ils innervent les muscles squelettiques",
                  "value": 2
                },
                {
                  "text": "Ils conduisent les influx en provenance du SNC",
                  "value": 3
                },
                {
                  "text": "Ils conduisent les influx qui proviennent des viscères",
                  "value": 4
                },
                {
                  "text": "Ils conduisent les influx des neurones sensoriels aux neurones moteurs",
                  "value": 5
                }
              ],
              "answers": [1, 4]
            }
          ],
          "not qcm": [
            {
              "question": "",
              "answers": ""
            }
          ]
        }
      },
      {
        "cours": "Le Muscle strié squelettique et bases neurophysiologiques de la sensibilité de la motricité",
        "type": {
          "qcm": [
            {
              "question": "Parmi les caractéristique suivantes la quelle ne concerne pas le muscle squelettique :",
              "choices": [
                {
                  "text": "La contraction du muscle squelettique est rapide",
                  "value": 1
                },
                {
                  "text": "La contraction du muscle squelettique est sous le contrôle du système nerveux somatique",
                  "value": 2
                },
                {
                  "text": "Les cellules constitutives des muscles squelettiquessont striées",
                  "value": 3
                },
                {
                  "text": "La contraction du muscle squelettique est involontaire",
                  "value": 4
                },
                {
                  "text": "Le muscle squelettique se fatigue rapidement lors de la contraction musculaire",
                  "value": 5
                }
              ],
              "answers": [4]
            },
            {
              "question": "Parmi ces nerfs crâniens, les quelles sont mixtes(sensitif et moteur ):",
              "choices": [
                {
                  "text": "Olfactif",
                  "value": 1
                },
                {
                  "text": "Facial",
                  "value": 2
                },
                {
                  "text": "Pathétique",
                  "value": 3
                },
                {
                  "text": "Trijumeau",
                  "value": 4
                },
                {
                  "text": "Auditif et vestibulaire",
                  "value": 5
                }
              ],
              "answers": [2, 4]
            },
            {
              "question": "Parmi ces nerfs crâniens lequel sont mixte (sensitif et moteur ) :",
              "choices": [
                {
                  "text": "Olfactif",
                  "value": 1
                },
                {
                  "text": "Pathétique",
                  "value": 2
                },
                {
                  "text": "Facial",
                  "value": 3
                },
                {
                  "text": "Optique",
                  "value": 4
                }
              ],
              "answers": [3]
            },
            {
              "question": "Parmi ces nerfs crâniens, lequel n'est que moteur :",
              "choices": [
                {
                  "text": "Olfactif",
                  "value": 1
                },
                {
                  "text": "Auditif",
                  "value": 2
                },
                {
                  "text": "Trijumeau",
                  "value": 3
                },
                {
                  "text": "Facial",
                  "value": 4
                },
                {
                  "text": "Pathétique",
                  "value": 5
                }
              ],
              "answers": [5]
            }
          ],
          "not qcm": [
            {
              "question": "",
              "answers": ""
            }
          ]
        }
      }
    ]
  },
  {
    "module": "Math",
    "course": [
      {
        "cours": "multuplication one number",
        "type": {
          "qcm": [
            {
              "question": "1 X 2 = ?",
              "choices": [
                {
                  "text": "1",
                  "value": 1
                },
                {
                  "text": "0",
                  "value": 2
                },
                {
                  "text": "4",
                  "value": 3
                },
                {
                  "text": "2",
                  "value": 4
                },
                {
                  "text": "7",
                  "value": 5
                }
              ],
              "answers": [4]
            },
            {
              "question": "4 x 5 = ?",
              "choices": [
                {
                  "text": "10",
                  "value": 1
                },
                {
                  "text": "15",
                  "value": 2
                },
                {
                  "text": "20",
                  "value": 3
                },
                {
                  "text": "25",
                  "value": 4
                }
              ],
              "answers": [3]
            },

            {
              "question": "7 x 3 = ?",
              "choices": [
                {
                  "text": "12",
                  "value": 1
                },
                {
                  "text": "15",
                  "value": 2
                },
                {
                  "text": "18",
                  "value": 3
                },
                {
                  "text": "21",
                  "value": 4
                }
              ],
              "answers": [4]
            },
            {
              "question": "6 x 8 = ?",
              "choices": [
                {
                  "text": "32",
                  "value": 1
                },
                {
                  "text": "48",
                  "value": 2
                },
                {
                  "text": "64",
                  "value": 3
                },
                {
                  "text": "72",
                  "value": 4
                }
              ],
              "answers": [2]
            },
            {
              "question": "9 x 5 = ?",
              "choices": [
                {
                  "text": "35",
                  "value": 1
                },
                {
                  "text": "40",
                  "value": 2
                },
                {
                  "text": "45",
                  "value": 3
                },
                {
                  "text": "50",
                  "value": 4
                }
              ],
              "answers": [3]
            },
            {
              "question": "3 x 4 = ?",
              "choices": [
                {
                  "text": "12",
                  "value": 1
                },
                {
                  "text": "14",
                  "value": 2
                },
                {
                  "text": "16",
                  "value": 3
                },
                {
                  "text": "18",
                  "value": 4
                }
              ],
              "answers": [1]
            },
            {
              "question": "8 x 2 = ?",
              "choices": [
                {
                  "text": "10",
                  "value": 1
                },
                {
                  "text": "14",
                  "value": 2
                },
                {
                  "text": "32",
                  "value": 3
                },
                {
                  "text": "16",
                  "value": 4
                }
              ],
              "answers": [4]
            },
            {
              "question": "6 x 3 = ?",
              "choices": [
                {
                  "text": "12",
                  "value": 1
                },
                {
                  "text": "15",
                  "value": 2
                },
                {
                  "text": "18",
                  "value": 3
                },
                {
                  "text": "21",
                  "value": 4
                }
              ],
              "answers": [3]
            },
            {
              "question": "10 x 5 = ?",
              "choices": [
                {
                  "text": "40",
                  "value": 1
                },
                {
                  "text": "50",
                  "value": 2
                },
                {
                  "text": "60",
                  "value": 3
                },
                {
                  "text": "70",
                  "value": 4
                }
              ],
              "answers": [2]
            },
            {
              "question": "7 x 6 = ?",
              "choices": [
                {
                  "text": "36",
                  "value": 1
                },
                {
                  "text": "42",
                  "value": 2
                },
                {
                  "text": "48",
                  "value": 3
                },
                {
                  "text": "54",
                  "value": 4
                }
              ],
              "answers": [2]
            }
          ],
          "not qcm": [
            {
              "question": "4 x 5 = ?",
              "answers": 20
            },

            {
              "question": "7 x 3 = ?",
              "answers": 21
            },

            {
              "question": "6 x 8 = ?",
              "answers": 48
            },

            {
              "question": "9 x 5 = ?",
              "answers": 45
            },

            {
              "question": "3 x 4 = ?",
              "answers": 12
            },

            {
              "question": "8 x 2 = ?",
              "answers": 16
            },

            {
              "question": "6 x 3 = ?",
              "answers": 18
            },

            {
              "question": "10 x 5 = ?",
              "answers": 50
            },

            {
              "question": "7 x 6 = ?",
              "answers": 42
            },

            {
              "question": "5 x 8 = ?",
              "answers": 40
            }
          ]
        }
      }
    ]
  }
]
